# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-05-02 16:34+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2022-09-29 21:15+0000\n"
"Last-Translator: 이정희 <daemul72@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <https://hosted.weblate.org/projects/sdaps/master/ko/>"
"\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.14.1\n"

#: ../sdaps/script.py:42
msgid "SDAPS -- Paper based survey tool."
msgstr "SDAPS -- 종이 기반 설문조사 도구."

#: ../sdaps/script.py:47
msgid "Display version and exit"
msgstr "버전 드러내고 종료하기"

#. Set required as an attribute rather than kwarg so that it works with python <3.7
#: ../sdaps/script.py:52
msgid "command list|Commands:"
msgstr "명령어 항목|명령어들:"

#: ../sdaps/script.py:61
msgid "project directory|The SDAPS project."
msgstr "프로젝트 디렉터리| SDAPS 프로젝트입니다."

#: ../sdaps/add/__init__.py:55
#, python-format
msgid ""
"Invalid input file %s. You need to specify a (multipage) monochrome TIFF as "
"input."
msgstr "%s 는 유효하지 않은 입력 파일입니다. (여러 페이지) 단색으로 된 TIFF를 "
"입력으로 지정해야 합니다."

#: ../sdaps/add/__init__.py:67
#, python-format
msgid ""
"Not adding %s because it has a wrong page count (needs to be a mulitple of "
"%i)."
msgstr "잘못된 페이지 수가 있기 때문에 %s을(를) 추가하지 않습니다(%i의 배수여야 함)."

#: ../sdaps/boxgallery/__init__.py:108
#, python-format
msgid "Rendering boxgallery for metric \"%s\"."
msgstr "메트릭 \"%s\"에 대한 렌더링 박스갤러리입니다."

#: ../sdaps/log.py:37
msgid "Warning: "
msgstr "경고: "

#: ../sdaps/log.py:41
msgid "Error: "
msgstr "오류: "

#: ../sdaps/cmdline/__init__.py:15
msgid "Export data from an SDAPS project."
msgstr "SDAPS 프로젝트에서 데이터를 내보냅니다."

#: ../sdaps/cmdline/__init__.py:16
msgid ""
"Export data from an SDAPS project. Please check the\n"
"    documentation for the provided formats for more information."
msgstr ""
"SDAPS 프로젝트에서 데이터를 내보냅니다. \n"
"    자세한 내용은 제공된 형식에 대한 설명서를 확인하십시오."

#: ../sdaps/cmdline/__init__.py:26
msgid "Import data into an SDAPS project."
msgstr "SDAPS 프로젝트로 데이터를 가져옵니다."

#: ../sdaps/cmdline/__init__.py:27
msgid ""
"Import data into an SDAPS project. This is only useful in\n"
"    rare cases. Please check the documentation for the provided formats for "
"more\n"
"    information."
msgstr ""
"데이터를 SDAPS 프로젝트로 가져옵니다. 이것은 드문 경우에만 유용합니다. \n"
"    자세한 내용은 제공된 형식에 대한 설명서를 확인하십시오."

#: ../sdaps/cmdline/__init__.py:39
msgid "Generate a report."
msgstr "보고서를 생성합니다."

#: ../sdaps/cmdline/__init__.py:47
msgid "Create a new SDAPS project."
msgstr "새 SDAPS 프로젝트를 만듭니다."

#: ../sdaps/cmdline/add.py:31
msgid "Add scanned questionnaires to the survey."
msgstr "스캔한 설문지를 설문조사에 추가합니다."

#: ../sdaps/cmdline/add.py:32
msgid ""
"This command is used to add scanned images to the survey.\n"
"    The image data needs to be a (multipage) 300dpi monochrome TIFF file. "
"You\n"
"    may choose not to copy the data into the project directory. In that "
"case\n"
"    the data will be referenced using a relative path."
msgstr ""
"이 명령은 스캔한 이미지를 설문조사에 추가하는 데 사용됩니다.\n"
"    이미지 데이터는 (여러 페이지) 300dpi 흑백 TIFF 파일이어야 합니다. \n"
"    데이터를 프로젝트 디렉토리에 복사하지 않도록 선택할 수 있습니다. \n"
"    이 경우 데이터는 상대 경로를 사용하여 참조됩니다."

#: ../sdaps/cmdline/add.py:38
msgid "Convert given files and add the result."
msgstr "주어진 파일을 변환하고 결과를 추가합니다."

#: ../sdaps/cmdline/add.py:43
msgid ""
"Do a 3D-transformation after finding the corner marks. If the\n"
"        corner marks are not found then the image will be added as-is."
msgstr ""
"모서리 표시 위치를 찾은 뒤 3D-변환을 거칩니다. 만일에 그 모서리\n"
"        표시를 찾을 수 없으면 이미지가 있는 그대로 추가됩니다."

#: ../sdaps/cmdline/add.py:49
msgid ""
"Force adding the images even if the page count is wrong (only use if you "
"know what you are doing)."
msgstr "페이지 수가 잘못된 경우에도 이미지를 강제로 추가합니다(무엇을 하는지 알고 "
"있는 경우에만 사용)."

#: ../sdaps/cmdline/add.py:53
msgid "Copy the files into the directory (default)."
msgstr "파일을 디렉터리에 복사합니다(기본값)."

#: ../sdaps/cmdline/add.py:58
msgid "Do not copy the files into the directory."
msgstr "파일을 디렉터리에 복사하지 마십시오."

#: ../sdaps/cmdline/add.py:62
msgid ""
"Images contain a duplex scan of a simplex questionnaire (default: simplex "
"scan)."
msgstr "이미지에는 단면 설문지의 양면 스캔이 포함되어 있습니다(기본값: 단면 스캔)."

#: ../sdaps/cmdline/add.py:68 ../sdaps/cmdline/convert.py:48
msgid "A number of TIFF image files."
msgstr "여러 TIFF 이미지 파일입니다."

#: ../sdaps/cmdline/add.py:94
msgid "The --no-copy option is not compatible with --convert!"
msgstr "--no-copy 옵션은 --convert와 호환되지 않습니다!"

#: ../sdaps/cmdline/add.py:103
msgid "Converting input files into a single temporary file."
msgstr "입력 파일을 단일 임시 파일로 변환합니다."

#: ../sdaps/cmdline/add.py:115
msgid ""
"The page count of the created temporary file does not work with this survey."
msgstr "생성된 임시 파일의 페이지 수는 이 설문조사에서 작동하지 않습니다."

#: ../sdaps/cmdline/add.py:120
msgid "Running the conversion failed."
msgstr "변환을 실행하지 못했습니다."

#: ../sdaps/cmdline/add.py:126
#, python-format
msgid "Processing %s"
msgstr "%s 처리"

#: ../sdaps/cmdline/add.py:130 ../sdaps/reset/__init__.py:33
msgid "Done"
msgstr "완료"

#: ../sdaps/cmdline/annotate.py:28
msgid "Annotate the questionnaire and show the recognized positions."
msgstr "설문지에 주석을 달고 인식된 위치를 표시합니다."

#: ../sdaps/cmdline/annotate.py:29
msgid ""
"This command is mainly a debug utility. It creates an\n"
"    annotated version of the questionnaire, with the information that SDAPS\n"
"    knows about it overlayed on top."
msgstr ""
"이 명령은 주로 디버그 유틸리티입니다. SDAPS가 알고 있는 \n"
"   정보를 맨 위에 오버레이하여 주석이 달린 설문지 버전을 만듭니다."

#: ../sdaps/cmdline/boxgallery.py:31
msgid "Create PDFs with boxes sorted by the detection heuristics."
msgstr "탐지 휴리스틱으로 정렬된 상자가 있는 PDF를 만듭니다."

#: ../sdaps/cmdline/boxgallery.py:32
msgid ""
"SDAPS uses multiple heuristics to detect determine the\n"
"    state of checkboxes. There is a list for each heuristic giving the "
"expected\n"
"    state and the quality of the value (see defs.py). Using this command a "
"PDF\n"
"    will be created for each of the heuristics so that one can adjust the\n"
"    values."
msgstr ""
"SDAPS는 여러 휴리스틱을 사용하여 확인란 상태를 탐지합니다.\n"
"    예상 상태와 값의 품질을 제공하는 각 휴리스틱에 대한 목록이 있습니다\n"
"    (defs.py 참조). 이 명령을 사용하면 값을 조정할 수 있도록 각 휴리스틱에 \n"
"    대한 PDF가 만들어집니다."

#: ../sdaps/cmdline/boxgallery.py:40
msgid ""
"Reruns part of the recognition process and retrieves debug images from this "
"step."
msgstr "인식 프로세스의 일부를 다시 실행하고 이 단계에서 디버그 이미지를 검색합니다."

#: ../sdaps/cmdline/convert.py:30
msgid "Convert a set of images to the correct image format."
msgstr "이미지 집합을 올바른 이미지 형식으로 변환합니다."

#: ../sdaps/cmdline/convert.py:31
msgid ""
"This command can be used if you scanned files in something\n"
"        other than the expected monochrome TIFF mode. All given files will\n"
"        be loaded, converted to monochrome and stored in a multipage 1bpp\n"
"        TIFF file. Optionally, you can select \"3D transformation\"\\ ,which "
"may facilitate\n"
"        working with photos of questionnaires instead of scans."
msgstr ""
"이 명령은 예상되는 단색으로 된 TIFF 모드가 아닌 다른 모드에서 파일을 스캔한 "
"경우\n"
"        사용할 수 있습니다. 주어진 모든 파일을 불러오고 단색으로 변환되어 \n"
"        여러 페이지의 1bpp TIFF 파일에 저장됩니다. 선택적으로, \"3D 변환\""
"\\을 \n"
"        선택할 수 있습니다. 스캔 대신 설문지 사진 작업을 용이하게 할 수 "
"있습니다."

#: ../sdaps/cmdline/convert.py:38
msgid ""
"Do a 3D-transformation after finding the corner marks.\n"
"    If they are not found, the image will be processed as-is."
msgstr ""
"모서리 표시를 찾은 후 3D 변환을 수행합니다.\n"
"    찾을 수 없는 경우 이미지는 있는 그대로 처리됩니다."

#: ../sdaps/cmdline/convert.py:44
msgid "The location of the output file."
msgstr "출력 파일의 위치입니다."

#: ../sdaps/cmdline/convert.py:57
msgid "No output filename specified!"
msgstr "출력 파일 이름이 지정되지 않았습니다!"

#: ../sdaps/cmdline/cover.py:27
msgid "Create a cover for the questionnaires."
msgstr "설문지의 표지를 만듭니다."

#: ../sdaps/cmdline/cover.py:28
msgid ""
"This command creates a cover page for questionnaires. All\n"
"    the metadata of the survey will be printed on the page."
msgstr ""
"이 명령은 설문지의 표지를 만듭니다\n"
"    모두 설문조사의 메타데이터가 페이지에 인쇄됩니다."

#: ../sdaps/cmdline/cover.py:31
#, python-format
msgid "Filename to store the data to (default: cover_%%i.pdf)"
msgstr "데이터를 저장할 파일 이름(기본값: cover_%%i.pdf)"

#: ../sdaps/cmdline/csvdata.py:36
msgid "Export data to CSV file."
msgstr "데이터를 CSV 파일로 내보냅니다."

#: ../sdaps/cmdline/csvdata.py:37
msgid ""
"Export data to a CSV file. The first line is a header\n"
"    which defines questionnaire_id and global_id, and a column for each\n"
"    checkbox and textfield."
msgstr ""
"데이터를 CSV 파일로 내보냅니다. 첫 번째 줄은 \n"
"    question_id 및 global_id를 정의하는 헤더와 각 확인란 및 텍스트 필드에 \n"
"    대한 열입니다."

#: ../sdaps/cmdline/csvdata.py:43
#, python-format
msgid "Filename to store the data to (default: data_%%i.csv)"
msgstr "데이터를 저장할 파일 이름(기본값: data_%%i.csv)"

#: ../sdaps/cmdline/csvdata.py:45
msgid "The delimiter used in the CSV file (default ',')"
msgstr "CSV 파일에 사용된 구분 기호(기본값 ',')"

#: ../sdaps/cmdline/csvdata.py:49 ../sdaps/cmdline/feather.py:40
#: ../sdaps/cmdline/report.py:33 ../sdaps/cmdline/reporttex.py:55
msgid "Filter to only export a partial dataset."
msgstr "부분 데이터세트만 내보내도록 필터링합니다."

#: ../sdaps/cmdline/csvdata.py:51
msgid "Export images of freeform fields."
msgstr "자유로운 형식의 필드의 이미지를 내보냅니다."

#: ../sdaps/cmdline/csvdata.py:57
msgid "Export an image for each question that includes all boxes."
msgstr "모든 상자를 포함하는 각 질문에 대한 이미지를 내보냅니다."

#: ../sdaps/cmdline/csvdata.py:63
msgid "Export the recognition quality for each checkbox."
msgstr "각 확인란에 대한 인식 품질을 내보냅니다."

#: ../sdaps/cmdline/csvdata.py:71
msgid "Import data to from a CSV file."
msgstr "CSV 파일에서 데이터를 가져옵니다."

#: ../sdaps/cmdline/csvdata.py:72
msgid ""
"Import data from a CSV file. The first line is a header\n"
"    which defines questionnaire_id and global_id, and a column for each\n"
"    checkbox and textfield. Note that the import is currently very limited,\n"
"    as you need to specifiy the questionnaire ID to select the sheet\n"
"    which should be updated."
msgstr ""
"CSV 파일에서 데이터를 가져옵니다. 첫 번째 줄은 \n"
"    question_id 및 global_id를 정의하는 헤더와 각 확인란 및 텍스트 필드에 \n"
"    대한 열입니다. 업데이트해야 하는 시트를 선택하려면 설문지 ID를 \n"
"    지정해야 하므로 가져오기가 현재 매우 제한되어 있습니다."

#: ../sdaps/cmdline/csvdata.py:80
msgid "The file to import."
msgstr "가져올 파일입니다."

#: ../sdaps/cmdline/feather.py:36
msgid "Export data to feather file."
msgstr "데이터를 페더 파일로 내보냅니다."

#: ../sdaps/cmdline/feather.py:38
#, python-format
msgid "Filename to store the data to (default: data_%%i.feather)"
msgstr "데이터를 저장할 파일 이름(기본값: data_%%i.feather)"

#: ../sdaps/cmdline/gui.py:28
msgid "Launch a GUI. You can view and alter the (recognized) answers with it."
msgstr "GUI를 시작합니다. 그것으로 (인식된) 답변을 보고 변경할 수 있습니다."

#: ../sdaps/cmdline/gui.py:29
msgid ""
"This command launches a graphical user interface that can\n"
"    be used to correct answers. You need to run \"recognize\" before using "
"it.\n"
"    "
msgstr ""
"이 명령은 다음을 수행할 수 있는 그래픽 사용자 인터페이스를 시작합니다.\n"
"    정답을 맞추는 데 사용됩니다. 사용하기 전에 \"인식\"을 실행해야 합니다.\n"
"    "

#: ../sdaps/cmdline/gui.py:34
msgid "Filter to only show a partial dataset."
msgstr "부분 데이터세트만 표시하도록 필터링합니다."

#: ../sdaps/cmdline/ids.py:29
msgid "Export and import questionnaire IDs."
msgstr "설문지 ID를 내보내고 가져옵니다."

#: ../sdaps/cmdline/ids.py:30
msgid ""
"This command can be used to import and export questionnaire\n"
"    IDs. It only makes sense in projects where such an ID is printed on the\n"
"    questionnaire. Note that you can also add IDs by using the stamp "
"command,\n"
"    which will give you the PDF at the same time."
msgstr ""
"이 명령을 사용하여 질문 ID를 가져오고 내보낼 수 있습니다. \n"
"    그러한 ID가 설문지에 인쇄된 프로젝트에서만 의미가 있습니다. \n"
"    PDF를 동시에 제공하는 스탬프 명령을 사용하여 ID를 추가할 수도 있습니다."

#: ../sdaps/cmdline/ids.py:35
#, python-format
msgid "Filename to store the data to (default: ids_%%i)"
msgstr "데이터를 저장할 파일 이름(기본값: ids_%%i)"

#: ../sdaps/cmdline/ids.py:38
msgid "Add IDs to the internal list from the specified file."
msgstr "지정된 파일의 내부 목록에 ID를 추가합니다."

#: ../sdaps/cmdline/info.py:28
msgid "Display and modify metadata of project."
msgstr "프로젝트의 메타데이터를 드러내고 수정합니다."

#: ../sdaps/cmdline/info.py:29
msgid ""
"This command lets you modify the metadata of the SDAPS\n"
"    project. You can modify, add and remove arbitrary keys that will be "
"printed\n"
"    on the report. The only key that always exist is \"title\".\n"
"    If no key is given then a list of defined keys is printed."
msgstr ""

#: ../sdaps/cmdline/info.py:36
msgid "Delete the key and value pair."
msgstr "키와 값 쌍을 삭제합니다."

#: ../sdaps/cmdline/info.py:40
msgid "The key to display or modify."
msgstr "표시하거나 수정할 키입니다."

#: ../sdaps/cmdline/info.py:44
msgid "Set the given key to this value."
msgstr "주어진 키를 이 값으로 설정합니다."

#: ../sdaps/cmdline/info.py:69
msgid "Existing fields:\n"
msgstr "기존 필드:\n"

#: ../sdaps/cmdline/recognize.py:28
msgid "Run the optical mark recognition."
msgstr "광학 마크 인식을 실행합니다."

#: ../sdaps/cmdline/recognize.py:29
msgid ""
"Iterates over all images and runs the optical mark\n"
"    recognition. It will reevaluate sheets even if \"recognize\" has "
"already\n"
"    run or manual changes were made."
msgstr ""

#: ../sdaps/cmdline/recognize.py:34
msgid ""
"Only identify the page properties, but don't recognize the checkbox states."
msgstr "페이지 속성만 식별하지만, 확인란 상태는 인식하지 않습니다."

#: ../sdaps/cmdline/recognize.py:39
msgid ""
"Rerun the recognition for all pages. The default is to skip all pages that "
"were recognized or verified already."
msgstr "모든 페이지에 대한 인식을 다시 실행합니다. 기본값은 이미 인식되거나 확인된 "
"모든 페이지를 건너뜁니다."

#: ../sdaps/cmdline/reorder.py:26
msgid "Reorder pages according to questionnaire ID."
msgstr "설문지 ID에 따라 페이지 순서를 변경합니다."

#: ../sdaps/cmdline/reorder.py:27
msgid ""
"This command reorders all pages according to the already\n"
"    recognized questionnaire ID. To use it add all the files to the "
"project,\n"
"    then run a partial recognition using \"recognize --identify\". After "
"this\n"
"    you have to run this command to reorder the data for the real "
"recognition.\n"
"    "
msgstr ""

#: ../sdaps/cmdline/report.py:27
msgid "Create a PDF report using reportlab."
msgstr "보고서랩을 사용하여 PDF 보고서를 만듭니다."

#: ../sdaps/cmdline/report.py:28
msgid ""
"This command creates a PDF report using reportlab that\n"
"    contains statistics and if selected the freeform fields."
msgstr ""

#: ../sdaps/cmdline/report.py:35
msgid "Create a filtered report for every checkbox."
msgstr "모든 확인란에 대해 필터링된 보고서를 만듭니다."

#: ../sdaps/cmdline/report.py:38
msgid "Short format (without freeform text fields)."
msgstr "짧은 형식 (자유로운 형식의 텍스트 필드 제외)."

#: ../sdaps/cmdline/report.py:43
msgid "Detailed output. (default)"
msgstr "자세한 출력. (기본값)"

#: ../sdaps/cmdline/report.py:49 ../sdaps/cmdline/reporttex.py:33
msgid ""
"Do not include original images in the report. This is useful if there are "
"privacy concerns."
msgstr "보고서에 원본 이미지를 포함하지 마십시오. 이는 개인 정보 보호 문제가 있는 "
"경우에 유용합니다."

#: ../sdaps/cmdline/report.py:54 ../sdaps/cmdline/reporttex.py:38
msgid "Do not use substitutions instead of images."
msgstr "이미지 대신 대체물을 사용하지 마십시오."

#: ../sdaps/cmdline/report.py:60 ../sdaps/cmdline/reporttex.py:49
msgid "The paper size used for the output (default: locale dependent)"
msgstr "출력에 사용된 용지 크기(기본값: 로케일에 따라 다름)"

#: ../sdaps/cmdline/report.py:63 ../sdaps/cmdline/reporttex.py:52
#, python-format
msgid "Filename to store the data to (default: report_%%i.pdf)"
msgstr "데이터를 저장할 파일 이름(기본값: report_%%i.pdf)"

#: ../sdaps/cmdline/reporttex.py:27
msgid "Create a PDF report using LaTeX."
msgstr "LaTeX를 사용하여 PDF 보고서를 만듭니다."

#: ../sdaps/cmdline/reporttex.py:28
msgid ""
"This command creates a PDF report using LaTeX that\n"
"    contains statistics and freeform fields."
msgstr ""
"이 명령은 통계 및 자유 형식 필드가 포함된 \n"
"    LaTeX를 사용하여 PDF 보고서를 만듭니다."

#: ../sdaps/cmdline/reporttex.py:44
msgid "Save the generated TeX files instead of the final PDF."
msgstr "최종 PDF 대신 생성된 TeX 파일을 저장합니다."

#: ../sdaps/cmdline/reset.py:26
msgid "Reset project into original state."
msgstr "프로젝트를 원래 상태로 재설정합니다."

#: ../sdaps/cmdline/reset.py:27
msgid ""
"This command does a full reset of the project. All data\n"
"    will be discarded and only the empty project is left.\n"
"    "
msgstr ""
"이 명령은 프로젝트의 전체 재설정을 수행합니다. \n"
"    모든 데이터는 삭제되고 빈 프로젝트만 남습니다.\n"
"    "

#: ../sdaps/cmdline/setup.py:29
msgid "Create a new survey using a LaTeX document."
msgstr "LaTeX 문서를 사용하여 새 설문조사를 만듭니다."

#: ../sdaps/cmdline/setup.py:30
msgid ""
"Create a new survey from a LaTeX document. You need to\n"
"    be using the SDAPS class. All the metadata and options for the project\n"
"    can be set inside the LaTeX document."
msgstr ""
"LaTeX 문서에서 새 설문 조사를 만듭니다. SDAPS 클래스를 \n"
"    사용해야 합니다. 프로젝트의 모든 메타데이터와 옵션은 LaTeX 문서 내에서 \n"
"    설정할 수 있습니다."

#: ../sdaps/cmdline/setup.py:36
msgid "The LaTeX Document"
msgstr "LaTeX 문서"

#: ../sdaps/cmdline/setup.py:38
msgid ""
"Additional files that are required by the LaTeX document and need to be "
"copied into the project directory."
msgstr "LaTeX 문서에 필요하며 프로젝트 디렉토리에 복사해야 하는 부가적인 파일입니다."

#: ../sdaps/cmdline/setup.py:41
msgid "The engine to use to compile LaTeX documents."
msgstr "LaTeX 문서를 컴파일하는 데 사용할 엔진입니다."

#: ../sdaps/cmdline/setup.py:45
msgid "Additional questions that are not part of the questionnaire."
msgstr "질문에 포함되지 않은 부가적인 질문입니다."

#: ../sdaps/cmdline/stamp.py:26
msgid "Add marks for automatic processing."
msgstr "자동 처리를 위한 마크를 추가합니다."

#: ../sdaps/cmdline/stamp.py:27
msgid ""
"This command creates the printable document. Depending on\n"
"    the projects setting you are required to specifiy a source for "
"questionnaire\n"
"    IDs."
msgstr ""
"이 명령은 인쇄 가능한 문서를 만듭니다. \n"
"    프로젝트 설정에 따라 설문 ID 소스를 지정해야 합니다."

#: ../sdaps/cmdline/stamp.py:33
msgid ""
"If using questionnaire IDs, create N questionnaires with randomized IDs."
msgstr "설문지 ID를 사용하는 경우 무작위 ID로 N 개의 설문지를 만듭니다."

#: ../sdaps/cmdline/stamp.py:36
msgid ""
"If using questionnaire IDs, create questionnaires from the IDs read from the "
"specified file."
msgstr "설문지 ID를 사용하는 경우 지정된 파일에서 읽은 ID로 설문지를 만듭니다."

#: ../sdaps/cmdline/stamp.py:39
msgid "If using questionnaire IDs, create questionnaires for all stored IDs."
msgstr "설문지 ID를 사용하는 경우 저장된 모든 ID에 대한 설문지를 만듭니다."

#: ../sdaps/cmdline/stamp.py:42
#, python-format
msgid "Filename to store the data to (default: stamp_%%i.pdf)"
msgstr "데이터를 저장할 파일 이름(기본값: stamp_%%i.pdf)"

#: ../sdaps/convert/__init__.py:37
#, python-format
msgid "Could not apply 3D-transformation to image '%s', page %i!"
msgstr "이미지 '%s', 페이지 %i에 3D 변환을 적용할 수 없습니다!"

#: ../sdaps/cover/__init__.py:40
msgid "SDAPS questionnaire"
msgstr "SDAPS 설문지"

#: ../sdaps/csvdata/buddies.py:78
#, python-format
msgid "Not importing unknown questionnaire ID \"%s\""
msgstr "알 수 없는 설문지 ID \"%s\"을(를) 가져오지 않습니다"

#: ../sdaps/gui/__init__.py:60
msgid ""
"The survey does not have any images! Please add images (and run recognize) "
"before using the GUI."
msgstr "설문조사에 이미지가 없습니다! GUI를 사용하기 전에 이미지를 추가하고 인식을 "
"실행하십시오."

#: ../sdaps/gui/__init__.py:212
msgid "Page|Invalid"
msgstr "페이지|잘못된"

#: ../sdaps/gui/__init__.py:215
#, python-format
msgid "Page %i"
msgid_plural "Page %i"
msgstr[0] "%i 페이지"

#: ../sdaps/gui/__init__.py:257
msgid "Copyright © 2007-2014 The SDAPS Authors"
msgstr "저작권 © 2007-2014 SDAPS 작성자"

#: ../sdaps/gui/__init__.py:259
msgid "Scripts for data acquisition with paper based surveys"
msgstr "종이 기반 설문조사를 통한 데이터 수집용 스크립트"

#: ../sdaps/gui/__init__.py:260
msgid "http://sdaps.org"
msgstr "http://sdaps.org"

#: ../sdaps/gui/__init__.py:261
msgid "translator-credits"
msgstr "이정희 <daemul72@gmail.com>"

#: ../sdaps/gui/__init__.py:306
#, python-format
msgid " of %i"
msgstr " / %i"

#: ../sdaps/gui/__init__.py:307
#, python-format
msgid "Recognition Quality: %.2f"
msgstr "인식 품질: %.2f"

#: ../sdaps/gui/__init__.py:323
msgid ""
"You have reached the first page of the survey. Would you like to go to the "
"last page?"
msgstr "설문조사의 첫 페이지에 도달했습니다. 마지막 페이지로 이동하시겠습니까?"

#: ../sdaps/gui/__init__.py:325
msgid "Go to last page"
msgstr "마지막 페이지로 가기"

#: ../sdaps/gui/__init__.py:347
msgid ""
"You have reached the last page of the survey. Would you like to go to the "
"first page?"
msgstr "설문조사의 마지막 페이지에 도달했습니다. 첫 페이지로 가시겠습니까?"

#: ../sdaps/gui/__init__.py:349
msgid "Go to first page"
msgstr "첫 페이지로 가기"

#: ../sdaps/gui/__init__.py:466
msgid "Close without saving"
msgstr "저장하지 않고 닫기"

#: ../sdaps/gui/__init__.py:470
msgid ""
"<b>Save the project before closing?</b>\n"
"\n"
"If you do not save you may lose data."
msgstr ""
"<b>닫기 전에 프로젝트를 저장하시겠습니까?</b>\n"
"\n"
"저장하지 않으면 데이터가 손실될 수 있습니다."

#: ../sdaps/gui/main_window.ui.h:1
msgid "Forward"
msgstr "앞으로"

#: ../sdaps/gui/main_window.ui.h:2
msgid "Previous"
msgstr "이전"

#: ../sdaps/gui/main_window.ui.h:3
msgid "Zoom In"
msgstr "확대"

#: ../sdaps/gui/main_window.ui.h:4
msgid "Zoom Out"
msgstr "축소"

#: ../sdaps/gui/main_window.ui.h:5
msgid "SDAPS"
msgstr "SDAPS"

#: ../sdaps/gui/main_window.ui.h:6
msgid "_File"
msgstr "파일(_F)"

#: ../sdaps/gui/main_window.ui.h:7
msgid "_View"
msgstr "보기(_V)"

#: ../sdaps/gui/main_window.ui.h:8
msgid "_Help"
msgstr "도움말(_H)"

#: ../sdaps/gui/main_window.ui.h:9
msgid "Recognize Page"
msgstr "페이지 인식하기"

#: ../sdaps/gui/main_window.ui.h:10
msgid "Page Rotated"
msgstr "페이지 회전됨"

#: ../sdaps/gui/main_window.ui.h:11
msgid "Sort by Quality"
msgstr "품질순으로 정렬하기"

#: ../sdaps/gui/main_window.ui.h:12
msgid "label"
msgstr "레이블"

#: ../sdaps/gui/widget_buddies.py:56
msgid "<b>Global Properties</b>"
msgstr "<b> 전역 속성</b>"

#: ../sdaps/gui/widget_buddies.py:60
msgid "Sheet valid"
msgstr "유효한 시트"

#: ../sdaps/gui/widget_buddies.py:61
msgid "Sheet Verified"
msgstr "시트 확인됨"

#: ../sdaps/gui/widget_buddies.py:62
msgid "Page Verified"
msgstr "페이지 확인됨"

#: ../sdaps/gui/widget_buddies.py:63 ../sdaps/gui/widget_buddies.py:73
msgid "Empty"
msgstr "빈 항목"

#: ../sdaps/gui/widget_buddies.py:84 ../sdaps/gui/widget_buddies.py:115
msgid "<b>Questionnaire ID: </b>"
msgstr "<b> 설문지 ID: </b>"

#: ../sdaps/image/__init__.py:48
msgid ""
"It appears you have not build the C extension. Please run \"./setup.py build"
"\" in the toplevel directory."
msgstr "C 확장을 빌드하지 않은 것 같습니다. 최상위 디렉터리에서 \"./setup.py "
"build\"를 실행하십시오."

#: ../sdaps/utils/latex.py:29
msgid ""
"The latex character map is missing! Please build it using the supplied tool "
"(create-latexmap.py)."
msgstr "Latex 문자 맵이 없습니다! 제공된 도구(create-latexmap.py)를 사용하여 "
"빌드하십시오."

#: ../sdaps/utils/latex.py:69
msgid ""
"Generated string for LaTeX contains unicode characters. This may not work "
"correctly and could mean the LaTeX character map needs to be updated."
msgstr ""
"LaTeX용으로 생성된 문자열에는 유니코드 문자가 포함되어 있습니다. 이것은 "
"제대로 작동하지 않을 수 있으며 LaTeX 문자 맵을 업데이트해야 함을 의미할 수 "
"있습니다."

#: ../sdaps/utils/opencv.py:35
msgid "Cannot convert PDF files as poppler is not installed or usable!"
msgstr "poppler가 설치되어 있지 않거나 사용할 수 없기 때문에 PDF 파일을 변환할 수 "
"없습니다!"

#: ../sdaps/utils/opencv.py:44
msgid "File does not exist"
msgstr "파일이 존재하지 않습니다"

#. The old code used to first filter, and then run; but that is
#. a bit ineffective in a way
#: ../sdaps/model/survey.py:411
#, python-format
msgid "%i sheet"
msgid_plural "%i sheets"
msgstr[0] "%i 시트"

#: ../sdaps/model/survey.py:427
#, python-format
msgid "Processed %i of %i sheets, took %f seconds"
msgstr ""

#: ../sdaps/model/survey.py:474
msgid ""
"A questionnaire that is printed in duplex needs an even amount of pages!"
msgstr "양면 인쇄된 설문지는 짝수 페이지가 필요합니다!"

#: ../sdaps/model/survey.py:478
msgid ""
"The 'classic' style only supports a maximum of six pages! Use the 'code128' "
"style if you require more pages."
msgstr "'클래식' 스타일은 최대 6페이지까지만 지원합니다! 더 많은 페이지가 필요한 "
"경우 'code128' 스타일을 사용하세요."

#: ../sdaps/model/survey.py:491
msgid "IDs need to be integers in \"classic\" style!"
msgstr "ID는 \"클래식\" 스타일의 정수여야 합니다!"

#: ../sdaps/model/survey.py:497
#, python-format
msgid "Invalid character %s in questionnaire ID \"%s\" in \"code128\" style!"
msgstr "\"code128\" 스타일의 설문지 ID \"%s\"에 잘못된 문자 %s가 있습니다!"

#: ../sdaps/model/survey.py:501
msgid ""
"SDAPS cannot draw a questionnaire ID with the \"custom\" style. Do this "
"yourself somehow!"
msgstr "SDAPS는 \"사용자 지정\" 스타일로 설문지 ID를 그릴 수 없습니다. 어떻게든 직접 "
"해보세요!"

#. in simplex mode every page will have a matrix; it might be a None
#. matrix though
#: ../sdaps/recognize/buddies.py:76
#, python-format
msgid "%s, %i: Matrix not recognized."
msgstr "%s, %i: Matrix가 인식되지 않습니다."

#: ../sdaps/recognize/buddies.py:85
#, python-format
msgid "%s, %i: Rotation not found."
msgstr "%s, %i: 회전을 찾을 수 없습니다."

#. Copy the rotation over (if required) and print warning if the rotation is unknown
#: ../sdaps/recognize/buddies.py:89
#, python-format
msgid "Neither %s, %i or %s, %i has a known rotation!"
msgstr ""

#: ../sdaps/recognize/buddies.py:101
#, python-format
msgid "%s, %i: Matrix not recognized (again)."
msgstr "%s, %i: Matrix가 인식되지 않습니다(다시)."

#: ../sdaps/recognize/buddies.py:115
#, python-format
msgid "%s, %i: Could not get page number."
msgstr "%s, %i: 페이지 번호를 받을 수 없습니다."

#. Whoa, that should not happen.
#: ../sdaps/recognize/buddies.py:135
#, python-format
msgid "Neither %s, %i or %s, %i has a known page number!"
msgstr "%s, %i 또는 %s, %i에 알려진 페이지 번호가 없습니다!"

#. We don't touch the ignore flag in this case
#. Simply print a message as this should *never* happen
#: ../sdaps/recognize/buddies.py:146
#, python-format
msgid ""
"Got a simplex document where two adjacent pages had a known page number. "
"This should never happen as even simplex scans are converted to duplex by "
"inserting dummy pages. Maybe you did a simplex scan but added it in duplex "
"mode? The pages in question are %s, %i and %s, %i."
msgstr ""

#: ../sdaps/recognize/buddies.py:163
#, python-format
msgid "Images %s, %i and %s, %i do not have consecutive page numbers!"
msgstr "이미지 %s, %i 및 %s, %i에 연속 페이지 번호가 없습니다!"

#: ../sdaps/recognize/buddies.py:179
#, python-format
msgid "No page number for page %s, %i exists."
msgstr "페이지 %s, %i에 대한 페이지 번호가 없습니다."

#: ../sdaps/recognize/buddies.py:184
#, python-format
msgid "Page number for page %s, %i already used by another image."
msgstr "다른 이미지에서 이미 사용 중인 %s, %i 페이지의 페이지 번호입니다."

#: ../sdaps/recognize/buddies.py:190
#, python-format
msgid "Page number %i for page %s, %i is out of range."
msgstr ""

#: ../sdaps/recognize/buddies.py:207
#, python-format
msgid "%s, %i: Could not read survey ID, but should be able to."
msgstr "%s, %i: 설문조사 ID를 읽을 수 없지만, 읽을 수 있어야 합니다."

#: ../sdaps/recognize/buddies.py:211
#, python-format
msgid "Could not read survey ID of either %s, %i or %s, %i!"
msgstr "%s, %i 또는 %s, %i의 설문 조사 ID를 읽을 수 없습니다!"

#. Broken survey ID ...
#: ../sdaps/recognize/buddies.py:218
#, python-format
msgid "Got a wrong survey ID (%s, %i)! It is %s, but should be %i."
msgstr "설문조사 ID가 잘못되었습니다(%s, %i)! %s이지만 %i여야 합니다."

#: ../sdaps/recognize/buddies.py:240
#, python-format
msgid "%s, %i: Could not read questionnaire ID, but should be able to."
msgstr "%s, %i: 설문지 ID를 읽을 수 없지만 읽을 수 있어야 합니다."

#: ../sdaps/recognize/buddies.py:246
#, python-format
msgid "Could not read questionnaire ID of either %s, %i or %s, %i!"
msgstr "%s, %i 또는 %s, %i의 설문지 ID를 읽을 수 없습니다!"

#: ../sdaps/recognize/buddies.py:276
msgid ""
"Got different IDs on different pages for at least one sheet! Do *NOT* try to "
"use filters with this survey! You have to run a \"reorder\" step for this to "
"work properly!"
msgstr ""

#: ../sdaps/recognize/buddies.py:337
msgid "No style buddy loaded. This needs to be done for the \"custom\" style!"
msgstr "불러온 스타일 친구가 없습니다. 이것은 \"사용자 지정\" 스타일에 대해 수행해야 "
"합니다!"

#: ../sdaps/report/answers.py:188
#, python-format
msgid "Answers: %i"
msgstr "답변 : %i"

#: ../sdaps/report/answers.py:190
#, python-format
msgid "Mean: %.2f"
msgstr "평균: %.2f"

#: ../sdaps/report/answers.py:192
#, python-format
msgid "Standard Deviation: %.2f"
msgstr "표준 편차: %.2f"

#: ../sdaps/report/__init__.py:75 ../sdaps/reporttex/__init__.py:140
msgid "Turned in Questionnaires"
msgstr "설문지 제출"

#: ../sdaps/report/__init__.py:92 ../sdaps/reporttex/__init__.py:139
msgid "sdaps report"
msgstr "sdaps 보고서"

#: ../sdaps/reset/__init__.py:29
msgid "Removing stored data..."
msgstr "저장된 데이터 제거 중..."

#: ../sdaps/setup/buddies.py:62
#, python-format
msgid "Head %(l0)i got no title."
msgstr "헤드 %(l0)i에는 제목이 없습니다."

#: ../sdaps/setup/buddies.py:74
#, python-format
msgid "%(class)s %(l0)i.%(l1)i got no question."
msgstr "%(class)s %(l0)i.%(l1)i는 질문이 없습니다."

#: ../sdaps/setup/buddies.py:114
#, python-format
msgid "Error in question \"%s\""
msgstr "\"%s\" 질문의 오류"

#: ../sdaps/setup/buddies.py:118
#, python-format
msgid "%(class)s %(l0)i.%(l1)i got no boxes."
msgstr "%(class)s %(l0)i.%(l1)i에는 상자가 없습니다."

#: ../sdaps/setup/buddies.py:167
#, python-format
msgid "%(class)s %(l0)i.%(l1)i lower box out of range."
msgstr "%(class)s %(l0)i.%(l1)i 하단 상자가 범위를 벗어났습니다."

#: ../sdaps/setup/buddies.py:172
#, python-format
msgid "%(class)s %(l0)i.%(l1)i upper box out of range."
msgstr "%(class)s %(l0)i.%(l1)i 상단 상자가 범위를 벗어났습니다."

#: ../sdaps/setup/buddies.py:177
#, python-format
msgid "%(class)s %(l0)i.%(l1)i lower box not before upper box."
msgstr ""

#: ../sdaps/setup/buddies.py:213
#, python-format
msgid "%(class)s %(l0)i.%(l1)i got not exactly two answers."
msgstr "%(class)s %(l0)i.%(l1)i는 정확히 두 가지 답변을 얻지 못했습니다."

#: ../sdaps/setup/buddies.py:234
#, python-format
msgid "%(class)s %(l0)i.%(l1)i got not exactly one box."
msgstr "%(class)s %(l0)i.%(l1)i에는 정확히 한 상자가 없습니다."

#: ../sdaps/stamp/__init__.py:38
msgid ""
"You may not specify the number of sheets for this survey. All questionnaires "
"will be identical as the survey has been configured to not use questionnaire "
"IDs for each sheet."
msgstr ""
"이 설문조사의 시트 수를 지정할 수 없습니다. 설문지는 각 시트에 대해 설문지 "
"ID를 사용하지 않도록 구성되었으므로 모든 설문지는 동일합니다."

#: ../sdaps/stamp/__init__.py:76
msgid ""
"This survey has been configured to use questionnaire IDs. Each questionnaire "
"will be unique. You need to use on of the options to add new IDs or use the "
"existing ones."
msgstr ""
"이 설문조사는 설문지 ID를 사용하도록 구성되었습니다. 각 설문지는 고유합니다. "
"새 ID를 추가하거나 기존 ID를 사용하려면 옵션 중 켜기를 사용해야 합니다."

#: ../sdaps/stamp/latex.py:18
msgid ""
"There should be no need to stamp a SDAPS Project that uses LaTeX and does "
"not have different questionnaire IDs printed on each sheet.\n"
"I am going to do so anyways."
msgstr ""
"LaTeX를 사용하고 각 시트에 다른 설문지 ID가 인쇄되어 있지 않은 SDAPS "
"프로젝트에는 스탬프를 찍을 필요가 없습니다.\n"
"어쨌든 그렇게 할 것입니다."

#: ../sdaps/stamp/latex.py:26
#, python-format
msgid "Running %s now multiple times to generate the stamped questionnaire."
msgstr "이제 %s를 여러 번 실행하여 스탬프가 찍힌 설문지를 생성합니다."

#: ../sdaps/stamp/latex.py:30 ../sdaps/setuptex/__init__.py:108
#: ../sdaps/setuptex/__init__.py:149 ../sdaps/reporttex/__init__.py:162
#, python-format
msgid "Error running \"%s\" to compile the LaTeX file."
msgstr "LaTeX 파일을 컴파일하기 위해 \"%s\"를 실행하는 동안 오류가 발생했습니다."

#: ../sdaps/stamp/latex.py:36
#, python-format
msgid ""
"An error occured during creation of the report. Temporary files left in '%s'."
msgstr "보고서를 만드는 동안 오류가 발생했습니다. 임시 파일은 '%s'에 남아 있습니다."

#: ../sdaps/setuptex/__init__.py:46
msgid "The survey directory already exists."
msgstr "설문조사 디렉터리가 이미 존재합니다."

#: ../sdaps/setuptex/__init__.py:51
#, python-format
msgid "Unknown file type (%s). questionnaire_tex should be of type text/x-tex."
msgstr "알 수 없는 파일 형식(%s). Question_tex는 text/x-tex 유형이어야 합니다."

#: ../sdaps/setuptex/__init__.py:52
msgid "Will keep going, but expect failure!"
msgstr "계속하지만 실패를 예상하십시오!"

#: ../sdaps/setuptex/__init__.py:57
#, python-format
msgid "Unknown file type (%s). additionalqobjects should be text/plain."
msgstr "알 수 없는 파일 형식(%s). 부가적인객체는 텍스트/일반이어야 합니다."

#: ../sdaps/setuptex/__init__.py:104
#, python-format
msgid "Running %s now multiple times to generate the questionnaire."
msgstr "%s를 여러 번 실행하여 설문지를 생성합니다."

#: ../sdaps/setuptex/__init__.py:123
msgid "Caught an Exception while parsing the SDAPS file. The current state is:"
msgstr "SDAPS 파일을 구문 분석하는 동안 예외가 발생했습니다. 현재 상태는 다음과 "
"같습니다:"

#: ../sdaps/setuptex/__init__.py:137
msgid ""
"Some combination of options and project properties do not work. Aborted "
"Setup."
msgstr "옵션과 프로젝트 속성의 일부 조합이 작동하지 않습니다. 설치가 중단되었습니다."

#: ../sdaps/setuptex/__init__.py:144
#, python-format
msgid "Running %s now multiple imes to generate the questionnaire."
msgstr "이제 %s를 여러 개의 IME를 실행하여 설문지를 생성합니다."

#: ../sdaps/setuptex/__init__.py:163
msgid ""
"An error occured in the setup routine. The survey directory still exists. "
"You can for example check the questionnaire.log file for LaTeX compile "
"errors."
msgstr ""
"설정 루틴에서 오류가 발생했습니다. 설문조사 디렉토리는 여전히 존재합니다. "
"예를 들어 Question.log 파일에서 LaTeX 컴파일 오류를 확인할 수 있습니다."

#: ../sdaps/reporttex/__init__.py:107
msgid "author|Unknown"
msgstr "작성자|알 수 없음"

#: ../sdaps/reporttex/__init__.py:138
msgid "tex language|english"
msgstr "tex 언어|한국어"

#: ../sdaps/reporttex/__init__.py:155
#, python-format
msgid "The TeX project with the report data is located at '%s'."
msgstr "보고서 데이터가 있는 TeX 프로젝트는 '%s'에 있습니다."

#: ../sdaps/reporttex/__init__.py:158
#, python-format
msgid "Running %s now multiple times to generate the report."
msgstr "이제 %s를 여러 번 실행하여 보고서를 생성합니다."

#: ../sdaps/reporttex/__init__.py:168
#, python-format
msgid "An occured during creation of the report. Temporary files left in '%s'."
msgstr "보고서를 만드는 동안 오류가 발생했습니다. 임시 파일은 '%s'에 남아 있습니다."
